[冷門] 赤足地走緬甸遊記

睇咗旅遊台咁耐，都好少見有人會寫緬甸嘅遊記
當我自己去完緬甸之後，發現呢個國家其實比起大家想像中靚得多，亦安全得多。
希望呢個遊記會令大家發現到緬甸靚嘅一面 亦希望大家會趁呢個國家未變得太旅遊化嘅時候，有興趣去玩下 發掘下呢個國家。

"如果說甚麼是不是改變的話，就是甚麼都正在改變吧。"
Mr. Children- Starting Over

可能大部分香港人對緬甸呢個國家嘅認識只有昂山素姬同埋上年嘅羅興亞人事件 一般都唔會諗起去呢度旅遊；而且軍政府係由2010年先開始真正對外開放呢個國家 對啱啱開始發展旅遊業嘅緬甸嚟講，亦都無太大嘅吸引之處去吸引香港人去。

至於我會去緬甸嘅原因 主要係我呢一年開始接觸到多咗關於緬甸嘅歷史 文化同埋宗教嘅野 令到我開始想去呢個國家好好睇一睇。而真正令我下定決心去緬甸係一張係緬甸蒲甘嘅日出，我決定要係緬甸仲未太多人去嘅時候，去睇下作最美麗嘅一面！

唔講咁多 比今次旅程嘅幾張相大家睇下先！

蒲甘

仰光

茵萊湖

希望會有人有興趣睇
同埋知我係邊個嘅唔好爆出嚟 默默支持我就夠了

留名
一路都好有興趣去

緬甸雖則落後，但相對人好nice好簡單

呢次去緬甸我揀咗上年嘅12月尾去，亦係我第一次係外地跨年 ， 所以勁興奮

今次去緬甸本身我係諗住轉機，原因係價錢平，＄1700可以來回緬甸真係不得了，但問題就係要係中國轉機 最後我揀咗直航去緬甸，搭緬甸國家航空。雖然價錢貴多800$，但係可以四個鐘左右就到仰光 （最後其實回程嗰程勁on 9，我係mandalay玩完返返去仰光搭飛機返香港，但中途又要係mandalay layover....，遲啲再詳細講 ）

今次陪住我3個禮拜就係osprey 嘅farpoint 55，backpack旅行嚟講佢真係一流

搭咗三個幾鐘頭機之後我終於到咗仰光機場啦，一降落機場比我嘅感覺其實係同我想像中唔同，自己一直對呢個國家嘅印象係亂同窮，但呢次嘅旅程一一打破我嘅固有定型。原諒我今次主要影風景相，所以無乜機場嘅相

落機之後第一時間緊係唱錢啦，緬甸嘅貨幣係Kyat，大概6hkd兌1000Kyat 到啦
我就唱咗200美金先，點知尷尬嘅情況就出現啦

啲5000kyat多到好似廢紙咁 成60張

到之後出要係機場出仰光市區去我嘅hostel，同好多地方一樣都係會係出面比人掠水搭海鮮價taxi，其實係有巴士出去，但係我實在搵唔到係邊上 溫馨提示係緬甸嘅話可以down 定uber同grab，因為啲價錢係最抵！最後搭uber出咗去市區，但因為塞車將一程本來係半個鐘嘅車程變咗個幾鐘！

下篇就講下係仰光嘅故事啦

呢個係真 佢地真係勁好

好正 去完會愛上

LM

兩年前冬天去過緬甸。

嗰陣比而家更加冷門，所以幾易買到UO$1直航機票去仰光。嗰陣仲遇到女神中學同學搭同一班機。

可惜UO已經唔玩依條線。

Post 下相支持下樓主先

日出真係無得頂

我又係之前UO買到平飛去左仰光4日
可惜條線好快執左，唔係都會去多次
你地去到其實食咩，我唔係好敢食當地野，而且都睇唔明

我都有去，幾中意呢個國家。

阿叔12年前一條友去緬甸玩, 當年去蒲甘睇日出邊有咁多熱氣球, 而家就成個天空都係, 想是多了好多旅行團吧?

12年前，嗰陣係咪仲好原始

岩岩6月去完去完仰光做義工留名

十二年前就去呢d國家玩

2年前去 好正嘅一次旅行

真係冇著鞋？

巴打有無去Myawaddy，係緬泰邊境，可以陸路過關去埋泰國

我16年都去過緬甸，d人都幾nice

上年6月去完，留名
真係好正，plan緊下次去要睇埋熱氣球

曼德勒>蒲甘>仰光>茵萊湖

留名將來去

留可

緬甸就好似古巴咁，時間停頓係60年代，係近幾年西方局部解除制裁後多返外資先至有返D進步。

2006年The Strand Hotel外街景，D巴士就好係以前九巴係新界D老爺車咁款，錯覺以為穿越到英治時代

BAGAN KALAW INLE LAKE YANGON
同5-6個鬼佬fd去

當年係蒲甘睇日出先見到3個熱氣球咁大把

唔冷門喇 上年去一街都係香港人

冇咗UO直航會唔會少咗

有冇人都搭左緬甸啲通宵過夜巴

為左慳時間同體驗下，我搭左9粒鐘通宵巴由Bagan 剷返去仰光

中間停3,4次俾人去廁所同舒展下，會見到遊客正常睇唔到既當地人生活面貌

如果覺得內陸機，夜巴似乎無可避免

其實佢地食野都好多種類下 睇你係係邊個state
Shan state啲野食緬甸人話係全國最好食嘅
我係緬甸瘋狂食fried rice fried noodles 街邊野食都有試到
仲記得有幾日係inle lake玩 食嗰度啲pop up night market 大排檔真係好好食

我1月頭睇熱氣球日出
其實我嗰陣去又唔見話有好多旅行團 同埋佢好似限咗一日升十幾個熱氣球only 加上價錢超貴（300-400 美金）同要早成半年至一年預訂好
不過可以話係多咗好多遊客去

又唔係嘅
只係因為宗教關係好多位多要除鞋
旅程有一半時間都無著鞋
一開始會唔習慣 但到中間反而會覺得唔著鞋感受到嘅野會更多

無呀 得三個禮拜左右唔夠玩

我上年旺季去淨係撞到三個香港人

我以為真係咁勇添

留名 mr children正呀

緬甸都叫冷門？

冇uo差好遠 本身想去 而家都覺得煩
cctvb 出完介紹應該多d 旅行團去

上年去完，最愛的地方之一，啲人真係好友善，貼返張圖以表示支持

推

而家都有緬甸航空直航，但時間 ...
平既旅行團唔去Bagan

冇UO直航, 要去曼谷轉機, 順便喺曼谷hea返幾日先返香港.

咁總好過去仰光一街撞口撞面都係廣東話.

補返我係緬甸三個星期左右嘅行程
咁我係17年嘅12月尾去然後1月中返嚟
其實我走嘅路線都算係大眾會走嘅
Day 0-4 Yangon
Day5 Yangon- Bagan
Day 5-9Bagan
Day 9-10 Bagan- Kalaw
Day 10-13 Kalaw-Inle Lake
Day 13-16 Inle Lake
Day 17 Inle Lake- Hsipaw
Day 17 Hsipaw - Mandalay
Day 18-19Mandalay
Day 19Mandalay-Yangon
Day 20Yangon -Hong Kong

Day 0-4仰光
究竟係咩驅使我留係仰光成五日呢？
係我想留係仰光倒數！點解？

因為仰光係緬甸最大嘅城市 再加上以前呢度係首都（由2005年開始因為國防考慮，由仰光搬到內比都。內比都係緬甸較中心嘅位置，相對上比係沿海嘅仰光有地理優勢，再加上緬甸本身有成一百三十幾個民族，民族間嘅衝突不時發生，撣族，克欽族等會同緬族有衝突，將首都放係國家中心嘅位置，會有效控制呢啲較強大嘅少數民族。）

仰光可以話係人口稠密同好多一落機嘅遊客都會係呢個城市玩幾日
由於我自己一個去而且去之前無計劃 所以其實每一日都係見步行步 睇下每日有啲咩野發生
第一日初初嚟到仰光 經歷完塞車嘅熱烈歡迎我嚟到緬甸🇲🇲我就嚟到第一晚住嘅地方- Scott Hostel
揀呢間hostel嘅原因其實只係見佢評分 實際上都幾好訓嘅 佢一間房有六張床 每個人都會有足夠嘅privacy 所以幾正 70$一晚

係hostel我先後識到兩個人，令到我係仰光玩嘅時候更加開心
第一個係一個嚟自英國嘅叔叔，叫咩名我已經忘記咗，叫住佢做uncle 先啦 ，佢係17年開始就不停旅行 而家咁啱嚟到緬甸玩嘅人
而第二個就係比較特別，係一個嚟自瑞典嘅老人家，叫做Lars
佢係一個好有趣嘅人 對國家嘅歷史特別有興建 好鐘意去博物館
佢亦都好鐘意講佢以前嘅故事同埋咸濕爛gag
我地三個一齊係仰光玩同倒數 我地大家都成日講笑 我地好似一家人 我就係個仔 uncle係老豆
而Lars係爺爺
呢次亦係我第一次有咁嘅combination去一齊玩 雖然大家年齡唔同 價值觀都唔同 但最正係大家都會互相了解下大家嘅故事 尊重大家 亦會take care大家 好似好gay咁 但呢樣令到我覺得好窩心 亦令個trip好玩咗好多

左邊係爺爺 右邊係uncle

下篇就講下我係仰光究竟去咗邊同倒數啦！
sorry打得有啲慢，但希望大家繼續會睇

this is

好靚
成個trip我覺得呢張相最有feel

我用sim card呀 wifi多數勁慢

而家係咪已經冇得爬上塔頂睇日出

無啦 唔比爬了話安全考慮

你哋去緬甸有冇語言問題？多唔多人識英文？多唔多menu有英文？

台灣連緬語都有人學

緬甸殖民地黎
講英文咪得

點會，4月去淨係我發現既起碼仲有3座可以上
咁大個平原一定仲有d滄海遺珠

BTW其實好危險，其中一座塔前面有牌寫住已經好多年歷史危險乜乜乜，但個鐵閘比人剪左個窿，所以可以捐入去
老老實實一座講緊至少幾百年既塔，維修已經冇乜，仲要日出日落所有人都聚係同一邊，真係幾危下 上到去見到個踩腳位都好多裂縫

我去果陣唔小心撞正緬甸新年潑水節

好多野都唔開，又冇車去浦甘，最後冇乜點遊覽過 唯有日日上街一齊玩。預咗遲啲再去多次緬甸

有車嫁喎，但要周圍搵，我都係潑水節果陣去，車飛貴少少

我今年12月去
如果要影到熱氣球+日出唯一選擇係咪坐熱氣球

係仰光 好多華僑都係講台山話同廣東話

學上面巴打話齋 應該有幾座未封嘅
我上一次影日出嗰座佛塔其實係有個local帶
不過嗰個佛塔淨係for到十個人左右上去

直航嘅話就緬甸國家航空 我見佢最平1800$ 左右

Day 0-4 仰光（二）

Scott Hostel 出面

係Scott Hostel 休息完一晚之後 第二日就同Lars同埋uncle 展開探索仰光之旅
由初頭嚟到仰光乜都唔知到同佢地兩個傾咗成晚計
大家都傾好咗邊度值得我地去
第一個地點我地就決定去仰光一間好出名嘅tea house
就係Rangoon Tea House 啦
呢間tea house 嘅特點就係佢嘅裝修好有殖民時候嘅茶館feel
同埋佢呢度嘅奶茶都係好多人推薦

不過當然價錢都唔平 一杯奶茶都要2500Kyat (~15hkd)

呢度嘅奶茶有得自己揀茶同奶嘅比例
而我就出事 揀咗杯沖出嚟勁甜嘅

而係Rangoon Tea House隔離就有間叫做Hla Day 嘅賣緬甸手工藝術品嘅地方
呢間店嘅手工藝品都係由係到努力克服殘疾，排斥同貧困嘅緬甸工匠製造
嚟到仰光不妨花小小時間去行下

跟住我地一行三人就去咗搭仰光嘅環城火車
火車速度一啲都唔快 環城一圈需要成差唔多三個鐘
但係環城火車可以比一個好好嘅機會去接觸下當地人同埋睇下佢地嘅生活係點
雖然話就話成程要成三個鐘 但我只係搭咗個令鐘就落咗車
因為其實沿路風景並唔多 再加上晏晝真係好熱 火車亦都無冷氣

一張飛只係需要200Kyat(~1hkd) 無冷氣嘅就100Kyat
買咗張有冷氣嘅飛但成架車無卡係有冷氣

火車

雖然話就話10點後搭會無咁多人
但係我1點左右搭依然都咁多人
係火車上面好多緬甸人都會對住你微笑

究竟點做到？
係火車上面好多人會賣野食野飲
西瓜呀，飯呀，乜都有
大家亦都會買好多野
佢地就好似流動小食部一樣

火車站相

又有cctvb人去緬甸，鄭俊弘去緬甸但遺失行李

緬甸政府柒撚咗啦
諗住等UO開個頭引多啲人去再cut slot等自己間國營食埋個市
cut嗰下一位要3,000來回仰光
依加發現冇人揀佢間國營就俾錢TVB拍野
叫UO開返佢又唔想(其實當時都蝕)
成個昂山素姬政府都on lun 9

香港人見到個價位坐CX算啦

佢地啲行李落錯站
比較少人放俾TVB坐係中停瓦城嗰班黎

支持

茵萊湖踩單車好撚正，幾蚊港紙就踩到

原來UO唔再開仰光係因為緬甸過橋抽板

UO本身都蝕當然想摺
想開「孟德勒 - 龍坡邦 - 香港」但緬甸政府唔批「孟德勒 - 龍坡邦」航權
緬甸政府又迫佢改成「仰光 - 孟德勒 - 香港」
UO心諗順手摺咗佢就算

原來係咁
如果開得成曼德勒 - 龍坡邦就好方便旅行

其實旅遊計，飛曼德勒 / 龍坡邦吸引過飛仰光 / 永珍好多，雖然呢個樓主都幾鍾意仰光咁

其實上緬甸同下緬甸應該分開玩

我去果陣無波波

其實啱 聽人講南部係好靚

Day 0-4 仰光（三）

搭咗個令鐘環城火車都覺得足夠
所以我地就係中間落咗車 去咗Inya Lake
只係係到休息咗一陣因為真係太熱

之後到黃昏我地就去咗基本上嚟到仰光都必定會去嘅大金塔－Shwedagon Pagoda
Shwedagon Pagoda被稱為緬甸最神聖嘅佛塔
雖然入場費要成10000Kyat
但係一場嚟到緊係要朝聖下
係緬甸入去佛寺／佛塔係一定要除鞋
因為係佛教嘅角度 著住鞋入去會整污糟佛寺佛塔
所以建議大家嚟緬甸都係著拖鞋／涼鞋為主
因為你要不停除鞋

而去Shwedagon Pagoda嘅最佳時間我覺得係過咗四點之後
因為即使係冬天去，呢度嘅晏晝都勁熱
而且過咗四點之後去Shwedagon Pagoda 可以睇埋佛塔慢慢入夜之後開燈嘅夜色

緬甸所有地區嘅temple都唔比爬？
10月會去 好期待有得爬上去睇景

12月去完緬甸，真係東南亞國家中算係高質

有冇巴絲十月尾去

樓主用咩相機架
大砲？

淨係知Bagan好多都封咗條樓梯唔比人上

Go Pro +單反～～

有啲地震完冇計
有啲風化太勁冇計
有啲係僧人專用想入去要出家

前兩者你入都可以
出事自己負責
入去呢個行為冇刑責嘅

我4月頭去 緬甸新年前幾日去

我10月去Yangon bagan mandalay

搭咩航空公司

坐國泰

Day 0-4 仰光 （四）

完咗係仰光市區睇景點之後
我地就係傾究竟仲有邊度好去呢
因為大家都打算係仰光倒數
Lars突然提出咗一個景點就係緬甸嘅大金石

我同uncle當堂r一r頭 都好好奇係咩嚟
再睇一睇lonely planet
原來係一個相傳有成2500年歷史嘅金石頭
然後再聽埋Lars 嘅簡介
原來呢舊石之所以出名
大家仔細啲睇 成舊石只有四分之一係掂住個懸崖
相傳係因為有佛嘅一隻手撐住 同埋舊石入面有佛祖嘅頭髮先令到平衡
所以每年嘅朝聖季節都有好多人專登嚟朝聖

當Lars講完呢個故事之後 有個嚟自菲律賓嘅女仔叫Tezah就話想join
因為由仰光去大金石都唔近 巴士班次好疏
我地諗住搭share taxi 去嗰度 不過連taxi 都要三四個鐘去大金石
Tezah就有啲退縮 因為價錢要40USD per person 再加上時間
同埋只係男性先可以掂舊石
令到Tezah 係完全縮沙

我都諗咗陣 因為價錢問題 不過見一場嚟到而又無乜野做
就一齊向大金石出發嚕！

搭咗四個鐘勁震嘅的士
再加上去到再搭truck上去一個鐘
比多8000定10000kyat(印象中）
終於見到呢個大金石
呢一刻嘅自己嘅我無講野
但慢慢明白點解啲人會嚟朝聖

除咗搭truck上嚟大金石之外
你仲可以揀搭纜車 但就要成10000kyat
而truck 就只係1000kyat一程
所以都唔洗諗

個人認為 如果對呢舊野無乜興趣可以唔去
因為由仰光去呢個大金石都要用成日時間
不過如果有時間都不妨去睇一睇

下一篇講埋倒數就簡單完咗仰光佢
入重頭戲Bagan 同Kalaw Trekking

鄰近地區肯定孟加拉同老撾冷門啲
但UO摺咗應該又少咗人去

有興趣 但有d無從入手

孟加拉自由行難度好高咁

首都交通

岩岩買左機票11月去
曼谷轉飛曼德勒 機票三千二

好可惜得五日假 來回都無左兩日

得三日

泰航經曼谷飛東南亞係要三千幾…

咁不如飛仰光先。
日頭行仰光，行到8點坐jj express 第二天天光6點左右就到曼德勒。

仰光直航好少機
又只係想去蒲甘同曼德勒

想去
請問有冇得落地簽

而家去大金石竟然有得坐纜車上山, 當年阿叔都係坐貨車搖住上山.

當年係浦甘坐內陸機去曼德勒, 一落機先知中伏, 個機場距離市區有幾四十公里(好似), 理所當然係冇巴士啦, 搵到人夾share taxi入市區的士費同張機票差唔多價錢, 其實瞓一晚夜船去仲平D早D到曼德勒.

諗緊曼德勒落蒲甘就坐船睇景，回程就坐巴士

記得係蒲甘踩到d.蝙蝠屎 臭到pk

有! 30美金

已加價至50美金

Man ga la pa!

坐船正呀 但好似貴過巴士

Ming ga la ba

淨係這識呢句，見笑

台灣有得學緬語

上網搵有隻郵輪超貴
有冇巴打有坐過其他船分享下

上網搵咩意思 首歌又幾入腦

有無tg可留
想問下Kalaw to Inle Lake既野

可以呀

歌嘅話係緬甸聽呢首聽到上腦

去灣仔做唔使親身去，2嚿港紙有找
上網evisa 50美

搵個大學生/C9俾1嚿水佢幫你搞好過啦

官網話要$320喎

加撚咗價

仲有之前1日即刻可以拎
似乎上推人做evisa

不過佢張visa貼紙不錯
紫外光下仲勁

Day 0-4 仰光 （五）

去完大金石真係攰到傻
來回七八個鐘去特登睇舊石真係身心都疲倦
不過去到我成個trip都幾期待嘅一日就係倒數啦！！

去到2017年嘅最後一日 基本上都係最後一日係仰光
呢日我就同一個係couchsurfing識嘅中國女仔約咗出嚟行
佢叫做Wu 係一個廿歲左右嘅女仔 亦係一個好鐘意去旅行嘅人
已經去咗西藏同印度
咁因為係緬甸入pagoda/temple 都需要著過膝
所以我地去咗昂山市場買呢個大家都會著嘅－ Longyi

示意圖

我同佢每人買咗條longyi 都係4000-6000kyat一條
好抵

覺得佢呢條longyi幾靚

終於到咗夜晚倒數嘅時候
Lars, uncle, Wu, Tezah同埋我上咗仰光最高嘅位Yangon Yangon
倒數迎接新嘅一年
氣氛其實無想像中咁好
但係最緊要都係邊個一齊倒數嘅姐！
而我就好開心可以同一班嚟到緬甸旅行嘅人一齊倒數
真係一種緣份嚟！

手機勉強影到啲煙花

2018年 我正式向仰光告別
向2017告別 展開新一頁
往bagan 往熱氣球出發！

高質留名
12月都打算去！

我都係10月去喎。
我21-28

有冇人八月尾去？

我

Day 5-9 Bagan (一）

終於有時間繼續打
已經留咗係仰光太多日
一開始打算倒數之後就離開仰光 去其他地方
同Uncle，Lars一齊係仰光玩嘅日子係好開心
但我地始終要講goodbye
Btw, 一齊倒數嘅中國女仔Wu係倒數完之後向緬甸南部出發
而Tezah就搭咗1號嘅jjexpress去咗Bagan
至於我同uncle, Lars繼續討論緊會唔會一齊去下一個地方玩
但係Lars心意已決 想去離仰光十一個鐘車程嘅Ngapali Beach
（最後Lars留咗係Ngapali Beach三個星期唔捨得走 ）
而我同Uncle就比較想去Bagan
所以我地就要係Scott Hostel 道別啦

1月1號嘅巴士間間都full哂
我同Uncle唯有等到1月2號
我地揀咗JJ Express
係因為JJ Express係緬甸最出名嘅巴士公司
以舒適穩定見稱

確實啲巴士真係好正
係我預期之外
巴士啲位可以挨到好後
雖然就做唔到180度
但真係又平又好坐

由仰光去Bagan要八個鐘 所以基本上你係會無咗一日
Night Bus亦係一個唔錯嘅選擇
但我嗰陣搵唔到
所以只好搭Day Bus

巴士每兩個鐘左右就會有個廁所break
所以唔擔心要忍尿
一訓醒就可以痾尿

仲可以買生果食添
（大部分廁所break嘅位都唔洗錢）

夜晚八點鬆啲，我終於到最想嚟嘅蒲甘(Bagan)
心裡面充滿住無數嘅幻想同期待
一切只會係相片見到嘅野，將會由我用眼睛，一一親歷。

待續～～

期待巴打Bagan分享

好好睇! 支持!

如果搭夜巴怕唔怕瞓唔到

多謝你

加速中！

又唔會 其實自己要一個好靜嘅環境就訓到教
Night bus大家都係訓教 所以無乜野
加上佢地啲巴士都好穩定 唔似香港啲kmb震到仆街

好靚

下個月諗住去8日緬甸, 樓主有咩建議?

來回都係仰光

諗好行程未

推 之前見到緬甸啲相 我都好想去

路過....
蒲甘 (began)必去, 個人認為3日2夜就差唔多

仰光 蒲甘 茵萊湖

未呀， 應該來回都係仰光

仰光3 日， 蒲甘3日， 茵萊湖2 日？

其實來回仰光唔太方便，不過曼德勒冇咗直航咁

如果覺得搭內陸機貴（每程US$100），就要坐長途巴，日巴夜巴都有

個人認為仰光兩日夠了
茵萊湖其實都幾chill 可以踩下單車飲紅酒

我個人都鐘意遊遊閒閒咁旅行

你指如果由曼德勒返去仰光飛返香港可以搭內陸or 搭巴士？

係

曼德勒、蒲甘、茵萊湖都喺北部，仰光喺南部

所以如果open jaw，可以減少回頭路

好似所有塔都唔比爬了
唔知會唔會有咩土堆/平台比人爬 定當地人會帶 好想去睇日出+ 熱氣球

我嗰陣係當地人帶

巴打，有問題想請教你
我想一個人去，交通方面係點？點去景點？酒店有無Tuk Tuk book?

[我以前一個人去柬埔寨，去到酒店佢門口好多Tuk Tuk，唔使plan路線，book佢全日(Total 4日)，佢車我周圍去哂啲景點 係景點門口放低我，我入去行完出門口揾返佢，佢車我去下一個景點]

6K港紙有冇可能KO所有野?

我媽係緬甸人，佢成日都係屋企播緬甸歌

去幾多日先

識唔識緬甸語

唔識

一星期around

港紙定人仔 航班時間點

不過來回MDL好吸引

2-2.2k hkd

幾吸引

去程 星期一、五
回程 星期二、六

Google話呢兩日先有機

得喇 緬甸消費唔高

上年去8日$2500搞掂
成日見到成人禮

一日使$300，窮遊都咁

10月19日 準備出發去緬甸

14號去

終於有免簽

特區護照持有人即日可免簽證入境緬甸 最長逗留30日
2018-10-05 21:22
特區護照持有人即日至明年九月底，可以免簽證入境緬甸，最長逗留三十日。

太好啦我11月去
本來上個月差d心急去左比錢整

留名
想去

你幾多人去？
我一人 yangon mandalay bagan yangon。有冇tg ar你？

3個 yango bagan mandalay yango

yangon bagan mandalay yangon

搵資料見到「尤其這些地方的廁所，時常沒有人在看管與照料，卻還是需要赤腳上廁所，」
赤腳去公廁真係有心理關口

有無人知道買定防水腳套每次用完即掉有無用？

我舅父係缅甸歌星

2017年時去過 冇車牌但日日同個EX踩電單車同棉羊仔 尾二果日炒車 緬甸人好到仆街 雖然雞同鴨講 但全家緬甸人出黎幫我沖水包紮 當時唔識死喊完包紮完繼續飛車去烏本橋睇日落 夜晚痛到仆街去左緬甸醫院 雖然而家仲留有疤痕 但係一個好重要好深刻既人生體驗

上年留左十二日仰光，好悶

想租車自駕，但無從入手

點解無晒熱氣球?

強帖留名

唔去其他城鎮

探親團冇得走

仰光係咪好多日本二手車

可能唔止二手

我上次去見到有香港既舊旅遊巴

爛尾？

等緊蒲甘分享

今晚今晚
好耐無update

上網睇熱氣球唔係經常都有咁多個一齊飛上天
btw 巴打你個farpoint 55可唔可以handcarry上機，我用緊70好撚大

55都唔得呀 要40先可以handcarry

Day 5-9 Bagan (二）

闊別兩個月
前排好多野發生加上忙無update到呢個post
見到仲有人會想睇我寫嘅低汁遊記真係好感動

上次講到我幾經辛苦終於到咗蒲甘
準備心情去睇靚日出
正常嚟講 緬甸嘅十一月到二月係唔會落雨嘅
但係我去到蒲甘嘅時候呀 真係天為我流淚 去五日落咗三日雨呀dlgh!!
雖然落雨係真係會好悶 但係又會體驗到另一面嘅蒲甘

呢間就係我係蒲甘住嘅hostel
可以話係緬甸酒店業嘅老麥
因為係緬甸嘅旅遊熱點
你就會搵到呢間 Ostello Bello

嗱ostello bello相比係其他緬甸嘅hostel價錢嚟講唔算話特別平 都要成80-120$
但係佢有樣好
就係你可以平啲咁extend住多一日同book佢下一個地點嘅hostel
就好似你係bagan住完兩日
可以係bagan以平過出面嘅價錢去book inle lake / mandalay嘅ostello bello
講還講 ostello bello係bagan 係有兩間
一間有泳池 一間無
我就住無泳池嗰間

去到嘅第二日朝肚餓又唔想食hostel貴早餐去咗求其一間
呢間野早餐自助餐先20$ 港紙
一嚟就比咗超多野食上枱面
食咗少少野已經勁飽
不過係唔錯幾好食
再問真啲原來佢地係做人地聚餐生意咁 所以一朝早已經整定超多野食

嚟到Bagan落雨 真係無乜野可以做
因為大部分都係戶外活動
上回講到 Tezah 同uncle 其實都嚟咗bagan
但大家分開玩 因為大家追求嘅野唔同
Tezah已經backpack咗差唔多四個月 佢想好好係bagan休息下
而uncle就鐘意自己一個獨處多啲

而我係蒲甘識到嘅第一個人就係Frog （圖後補啦）
佢係一個美國人 自己已經去咗差唔多成百個國家
我同佢唔想成日留係hostel
所以報咗Mount Popa嘅tour
Mount popa嘅popa其實係指花咁解
呢個山係緬甸人心目中係攞嚟朝聖
因為係古代被視為精靈居住嘅地方
而傳說山上面就有37隻精靈
所以之後後人係山頂上面建呢個納特教嘅廟

之後同一齊去tour嘅人食個靚飯再吹下水又一日了
聽日會係ebike體驗日

重生待續待續

ebike!!! 想睇有冇炒車

lm

今晚出發

包膠